入稟索償 兼取太子站CCTV片 8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

入稟索償 兼取太子站CCTV片
8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

李同學強調今次入稟索償並非為錢，而是要重組8.31太子站真相。 梁志永攝

【本報訊】「我係有咁嘅膽量，希望通過自己嘅情況，還返香港人8.31一個知情權」。中學生李同學便是警方8.31當晚衝入太子站車廂打人，其中一名被扑至頭破血流的市民，他憶述當時無故被速龍小隊用警棍打了三棍，形容他們猶如一班猛獸看見獵物，施襲後等待獵物受傷滴血，靜待對方如何死去，最終他在油麻地站被轉送廣華醫院求醫，縫了14針，留醫九天。他坦言8.31是人生轉捩點，希望透過民事索償，向港鐵索取閉路電視片段，為的是一個8.31真相。他坦言原本仇警，但事件反而令他要化悲憤為力量，要用行動制裁濫暴警方。

記者：蘇曉欣

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

李同學尚未成年，今次透過父親代為入稟向警方追討賠償。他向《蘋果》憶述8.31當晚，他正於回家路上，在往調景嶺方向的港鐵車廂內遇上「藍絲大叔」鬧事。列車到了太子站，有部份示威者下了車與藍絲大叔對罵，他當時離開車廂嘗試「勸交」，但情況不斷升溫，直到有人大叫「警察已經落緊嚟喇」。

被警察用棍打傷的李同學，頭部至今仍留有疤痕。

警方8.31當晚衝入太子站的港鐵車廂追捕示威者及打人，多人受傷。

李同學8.31當日被警員打至頭破血流。

看手機或慢跑會頭痛到想嘔

「聽到大家講嘅『恐怖鐘聲』，話太子站要關閉」，李同學清楚記得月台上各人的驚慌表情，「因為近呢幾個月嚟警察乜作為，大家都好清楚」。有人隨即呼籲登上往中環列車，「我都以為自己已經冇事」，於是他上了車後背着月台整理背包，跟着突然被襲。

「我嗰刻都唔知發生乜事，直至我俾人打咗一棍，我『舂』咗一下，我嗰陣仲未想像到係警察」。他仍未回神，隔了數秒即再遭警棍打了一下，整個人失了平衡撞到車門，直到第三棍，他回頭望才發現是速龍小隊。當時他已整個人跪在地上，摸向後腦，整個手心染紅。

李同學記得當時與速龍小隊對望了一眼，料不到對方離開車廂沒拘捕他，「佢哋就好似一班猛獸見到獵物，你打完佢，等佢受傷流緊血、滴緊血，然後你行出去望吓個獵物點樣死」。有急救員立即上車為他施救，列車最後開往油麻地，他再轉送至廣華醫院。有防暴警員竟登上白車，並要求車上三名傷者交出身份證登記及搜身；明明油麻地站往廣華醫院只需5分鐘車程，但因警察要搜身，三名傷者最終花了20分鐘才可到醫院接受治療，最終他在醫院被警方以非法集結罪名拘捕。

回想起遇襲一刻，李同學除了頭上的痛，仍清楚記得列車上各人臉上的徬徨，「個感覺就好似你係想逃難，面前就好似你再唔向前跑就會死咁，就瘋狂向前湧」。他以前看新聞，都沒看過警察會衝上列車打人，「呢樣嘢對我嚟講完全係不可想像，但呢件事喺2019年8月31號發生咗」。

中了三棍，除了頭皮至今仍留有明顯疤痕，他不時看手機或慢跑時會頭痛到想嘔，相信是頭部受傷的後遺症，但廣華醫院排期至四個月後才覆診。他當晚被警方打至失平衝撞向車門，左手、左腳及左膊頭均有大範圍瘀傷，大腿位置瘀血有整個手掌般大，經常麻痹至不能專心溫習，直到散瘀後情況才好轉，「你就可以想像警察用幾大嘅力打我，而我當時係一個手無寸鐵、背向佢哋嘅乘客」。

相關新聞：港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

「不如將唔開心化做行動」

李同學一直對警察感厭惡，8.31被打後感心碎及無奈，沒有警員需為濫暴和亂棍打人負責，更有同袍視亂打人的速龍小隊為英雄。不過，8.31並無把他嚇退，他笑言「嗰棍令我清醒咗，變咗唔同嘅人」，令他將仇警情緒化為正能量，「不如將唔開心化做行動」，要令警察受制裁。

李同學強調今次索償非為錢，是要重組8.31真相，「𠵱家社會上有好多假消息、好多假新聞。到底太子站發生乜事？有冇死人？令到真相浮現，就係靠法庭」。他自言不知是幸運還是不幸，雖成為受害者，但令他可以有身份站出來，「呢個社會更加需要就係一班願意行出嚟指證、願意尋找真相嘅人」。

但李同學不諱言有點怕「藍絲」，擔心被起底騷擾，但他更怕公義無法得到彰顯，「更怕香港現實之中冇出路」。他不怕受訪後被警方秋後算賬，「我唔怕刑責，當然佢拉我係亂拉，我仲有未來，仲有幾十年，但香港仲承唔承受到落去？有啲嘢係要付出」。

下一則
下一則
經油麻地送院「我非消失的三人」

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法

驅除共黨
港人治港